[{"id":"121","question":"如何维护社会安全？","answer":"一要大力推进平安中国建设，完善立体化社会治安防控体系，提高社会治理整体水平，注意从源头上排查化解矛盾纠纷；二要坚决打击恐怖主义，凡“恐”必打、露头就打，出重手、下重拳，给暴力恐怖势力以毁灭性打击，坚决把暴力恐怖分子的嚣张气焰打下去，坚决挤压暴力恐怖活动空间，使暴力恐怖分子成为“过街老鼠，人人喊打”；三要加强公共安全工作，妥善应对重大自然灾害和突发事件，加强交通运输、消防、危险化学品等重点领域安全生产治理，坚决遏制重特大安全事故发生，确保人民生命财产安全。"},{"id":"122","question":"维护社会安全应坚持的“四个治理”是什么？","answer":"一是坚持系统治理，完善党委领导、政府主导、社会协同、公众参与、法治保障的社会治理体制，推进社会治理精细化，构建全民共建共享的社会治理格局；二是坚持综合治理，统筹各方面资源和力量，实现从注重事后处置向预防、处置和恢复全过程治理的转变，把影响社会安全的隐患风险消除在萌芽状态；三是坚持依法治理，自觉把法治思维和法治方式作为社会安全的基本思维和方式，善于运用法治方式研究、解决社会安全面临的问题，真正在法治轨道上维护稳定、化解矛盾、治理社会；四是坚持源头治理，始终把人民群众的利益放在首位，健全信息获取、利益凝聚、利益表达、利益协调、利益保护机制，引导群众依法行使权利、表达诉求、解决纠纷。"},{"id":"123","question":"如何有效预防和妥善处置群体性事件？","answer":"面对群体性事件，要建立健全应急管理体制和工作预案，形成统一指挥、功能齐全、反应灵敏、运转高效的应急机制，及时应对，有效处置，确保社会稳定。"},{"id":"124","question":"如何切实维护网络社会安全？","answer":"维护网络社会安全，必须积极构建网上网下相结合的网络安全防控体系，严防各类违法犯罪活动在网上滋生蔓延。要建立健全网络社会事件应对机制，严厉打击网络违法犯罪活动，推进网络社会法治化治理。"},{"id":"125","question":"什么是科技安全？","answer":"科技安全是指科技体系完整有效，国家重点领域核心技术安全可控，国家核心利益和安全不受外部科技优势危害，以及保障持续安全状态的能力。"},{"id":"126","question":"如何理解维护科技安全的重要意义？","answer":"科技安全既是支撑国家安全的重要力量和物质技术基础，也是实现其他相关领域安全的关键要素，更是实施创新驱动发展战略的基本保障。"},{"id":"127","question":"网络安全有什么特征？","answer":"互联网让世界变成“地球村”，网络空间成为与陆地、海洋、天空、太空同等重要的人类活动新领域。世界范围内侵害个人隐私、侵犯知识产权、网络犯罪等时有发生，网络监听、网络攻击、网络恐怖主义活动等成为全球公害。网络安全已成为我国面临的最复杂、最现实、最严峻的非传统安全问题之一。"},{"id":"128","question":"为什么说网络安全事关国家安全和国家发展？","answer":"网络安全已成为信息时代国家安全的战略基石。信息化与全球化的快速发展，正在塑造一个“一切皆由网络控制”的未来世界；网络空间的快速成长，正在催生“谁控制网络空间谁就能控制一切”的法则。政治、经济、社会、军事、科技等各领域的安全问题都与网络安全问题紧密关联。政治领域的“颜色革命”暗流涌动、经济领域的网络犯罪频繁发生、社会领域的网络攻击日益猖獗、军事领域的作战方式加速转型、科技领域的网络窃密都是网络空间对传统领域安全问题的催化与变异。从国家安全的战略高度认识网络安全，把网络安全作为国家安全的战略基石去捍卫，是维护国家安全的时代诉求。"},{"id":"129","question":"网络安全方面最大的风险是什么？","answer":"网络安全方面最大的风险，是没有意识到风险。"},{"id":"130","question":"如何保障网络安全？","answer":"互联网的核心技术是国之重器，是我们最大的“命门”，核心技术受制于人是我们最大的隐患；要下定决心、保持恒心、找准重心，坚持自力更生、自主创新，加速推动信息领域核心技术突破；要加强关键信息基础设施网络安全防护，加强网络安全信息统筹机制、手段、平台建设，加强网络安全事件应急指挥能力建设，制定网络安全预警标准，不断增强网络安全防御能力和威慑能力；要加强网络安全预警监测，确保大数据安全，实现全天候全方位感知和有效防护；要贯彻落实好《中华人民共和国网络安全法》，依法加强网络空间治理，净化网络环境，使网络空间清朗起来；要切实维护国家网络空间主权安全，共同构建网络空间命运共同体。"},{"id":"131","question":"什么是生态安全？","answer":"生态安全是指一个国家具有支撑国家生存发展的较为完整、不受威胁的生态系统，以及应对内外重大生态问题的能力。"},{"id":"132","question":"为什么说生态安全是人类生存发展的基本条件？","answer":"自然生态系统是人类社会的母体。生态环境恶化对人类生存的威胁，如同战争威胁一样生死攸关。维护生态安全直接关系人民群众福祉、经济可持续发展和社会长久稳定，生态安全成为国家安全体系的重要组成部分和基石。"},{"id":"133","question":"维护生态安全面临的问题是什么？","answer":"自然生态空间过度挤压；土地沙化、退化及水土流失不容忽视；水资源严重短缺；生物多样性面临挑战；城乡人居环境恶化；气候变化可能造成重大影响。"},{"id":"134","question":"维护生态安全应采取的措施是什么？","answer":"强化国土空间和资源的开发管制；完善相关法律法规和财税制度；加强自然生态系统保护与修复；推进重点环境问题治理；加强生态安全监测与研判；积极参与全球生态环境治理。"},{"id":"135","question":"资源安全的核心是什么？","answer":"资源安全的核心是保证各种重要资源充足、稳定、可持续供应，在此基础上，追求以合理价格获取资源，以集约节约、环境友好的方式利用资源，保证资源供给的协调和可持续。"},{"id":"136","question":"海外利益安全主要包括哪些方面？","answer":"海外利益安全主要包括海外能源资源安全、海上战略通道以及海外公民、法人的安全等。"},{"id":"137","question":"为什么要坚持党对国家安全工作的绝对领导？","answer":"中国共产党是中国特色社会主义事业的领导核心。中国共产党的领导是中国特色社会主义最本质的特征，是党和国家的根本所在、命脉所系。国家安全工作攸关党的执政地位和国家存亡，必须毫不动摇地坚持中国共产党对国家安全工作的绝对领导。把党的领导贯彻到依法维护国家安全工作的全过程和各方面，是建设社会主义法治国家的一条基本经验。实现依法维护国家安全的总目标，必须坚持党的绝对领导。"},{"id":"138","question":"什么是影响国家安全最突出、最基本、最核心的部分？","answer":"《国家安全法》全面贯彻落实总体国家安全观，把维护政治安全和政权安全，确保中国共产党的领导地位和中国特色社会主义制度作为影响国家安全最突出、最基本、最核心的部分。"},{"id":"139","question":"政治安全的核心是什么？","answer":"政治安全的核心是政权安全和制度安全，维护政权安全和制度安全首要的是坚持中国共产党的领导，维护中国特色社会主义制度。"},{"id":"140","question":"国家安全工作的根本出发点和落脚点是什么？","answer":"国家安全工作的根本出发点和落脚点是维护人民安全。"},{"id":"141","question":"什么是国家安全战略？","answer":"国家安全战略是国家安全的顶层设计，是党中央在分析评估面临的国内外安全形势的基础上，对维护国家安全中长期目标、实现目标要完成的任务和采取的措施，以及对重大方针政策的谋划等做出的规定，是指导国家安全工作的纲领性文件。"},{"id":"142","question":"做好国家安全工作为什么要坚决贯彻党的群众路线？","answer":"以人民安全为宗旨，蕴含着“从群众中来、到群众中去”的国家安全工作方针。只有坚持群众路线，才能保证国家安全决策的科学性，才能将国家安全决策转化为人民群众的实践力量。不论过去、现在和将来，都始终要把坚持群众路线作为党和国家安全工作的生命线，这是做好国家安全工作的基本要求。"},{"id":"143","question":"当代中国最伟大的梦想是什么？","answer":"实现中华民族伟大复兴就是中华民族近代以来最伟大的梦想。"},{"id":"144","question":"实现中华民族伟大复兴的中国梦是什么？","answer":"实现中华民族伟大复兴的中国梦就是要实现国家富强、民族振兴、人民幸福。"},{"id":"145","question":"党领导全国各族人民共圆中国梦的根本目的是什么？","answer":"党领导全国各族人民共圆中国梦的根本目的就是要维护好广大人民的根本利益，提升全社会的幸福指数，让人民有更好的教育、更稳定的工作、更满意的收入、更可靠的社会保障、更高水平的医疗卫生服务、更舒适的居住条件、更优美的环境。进一步说就是要让人民过上更加富裕、更有尊严的生活，实现每个人自由而全面的发展。"},{"id":"146","question":"如何从战略高度实现中国梦？","answer":"对内求发展、求变革、求稳定。中国梦是发展的梦，要统筹好发展与安全的关系，实现持久安全；全面深化改革，落脚点在保民生、促和谐；以稳中求进作为实现中国梦的总基调。对外求和平、求合作、求共赢。中国梦是追求和平、合作、共赢的梦。"},{"id":"147","question":"全民国家安全教育日是哪一天？","answer":"每年的4月15日为全民国家安全教育日。"},{"id":"148","question":"2016年，习近平在首个全民国家安全教育日到来之际作出的重要指示是什么？","answer":"国泰民安是人民群众最基本、最普遍的愿望。实现中华民族伟大复兴的中国梦，保证人民安居乐业，国家安全是头等大事。要以设立全民国家安全教育日为契机，以总体国家安全观为指导，全面实施国家安全法，深入开展国家安全宣传教育，切实增强全民国家安全意识。要坚持国家安全一切为了人民、一切依靠人民，动员全党全社会共同努力，汇聚起维护国家安全的强大力量，夯实国家安全的社会基础，防范化解各类安全风险，不断提高人民群众的安全感、幸福感。"},{"id":"149","question":"核安全的重要意义是什么？","answer":"核安全事关国家安危、人民健康、社会稳定、经济发展及大国地位。无论涉及国家生存与军事安全，还是涉及国家的经济安全与能源安全，核安全都不可或缺。"},{"id":"150","question":"为什么说维护国家安全人人有责？","answer":"我国是工人阶级领导的、以工农联盟为基础的人民民主专政的社会主义国家，国家的一切权力属于人民。人民是国家安全事务的参与者和管理者，是维护国家安全的力量源泉和坚强后盾。"}]